要解決分化、內耗，請各位換位思考。

請各位見到任何同你諗法、方向唔一樣嘅post時，請先理解同消化一下，有禮貌咁問下原因。

呢度係連登，有00後、90後、80後、甚至70後。
大家睇同一件事，有相同嘅目標，都會有唔同嘅見解，唔同嘅處理手法。既然大家目標都係政府，咁真無需要先入為主去捉鬼。因為當你有懷疑，禮貌地發問係可以越辯越明，無道理無用嘅post始終都會沉底。

鬼，係唔存在嘅，只要大家有求真嘅心。

保持良好溝通，請堅持以下原則：

1. 唔好一嚟就屌老母，
先入為主覺得xxx就係分化，就係鬼。

2. 以理服人，理性討論

3. 唔認同的話，請拎你嘅觀點出嚟一齊討論

4. 畀人質疑，畀人鬧嘅唔好躁，嘗試體諒下對方，大家都有付出，唔係淨係自己嘅。

[black]大家自己人嚟，成個連登無可能100%和理非，100%勇武，而我哋每個人都會有盲點。見到有唔妥，用提出+討論代替用粗口問候、質問。[/black]

其實呢段時間大家都好緊張件事，迫自己思考諗唔同嘅方法去解決問題。提出嘅idea可能有啲有用有啲無用，但起碼大家都肯為呢件事付出嘅時候，我哋係咪要學識互相體諒同主動去理解，而唔係懷疑呢？

100%嘅分化都係來自不必要嘅口角，而100%嘅口角都係嚟自缺乏換位思考帶嚟嘅唔信任。

我相信大家，即使出現唔同嘅意見我都會選擇相信同尊重大家，原因只得一個，612我哋曾經出生入死。

齊心先會事成，各有各做，不分化，相信大家，好嗎？

唔理衝唔衝 聽日去金鐘
唔理衝唔衝 聽日去金鐘
唔理衝唔衝 聽日去金鐘
唔理衝唔衝 聽日去金鐘
唔理衝唔衝 聽日去金鐘

4個地點步程10分鐘內：禮賓 政總 警總等

人未齊未衝得做咩好？ 唔好阻人返工！！！
香港人平時唔係好想打風有假放既咩？ 而家比個藉口大家聽日無工返就屌曬聲？
利申發夢

新目標：將香港帶到G20 AGENDA!!!!!!!
新目標：將香港帶到G20 AGENDA!!!!!!!
新目標：將香港帶到G20 AGENDA!!!!!!!
新目標：將香港帶到G20 AGENDA!!!!!!!
新目標：將香港帶到G20 AGENDA!!!!!!!
新目標：將香港帶到G20 AGENDA!!!!!!!
新目標：將香港帶到G20 AGENDA!!!!!!!
新目標：將香港帶到G20 AGENDA!!!!!!!

其他野可以遲d做無所謂 G20呢d大好機會錯失左就一世

講兩句公道說話都畀人話分化撚畀人block
話人之前唔識起吓底先嘅
匿返去tg同fd囝圍爐好過

唔好灰，我明，但我哋可以選擇唔再將怨氣傳播，
集中討論解決方法，加油。

(物資)去唔到現場但想幫手嘅朋友入一入嚟

我覺得點都好。
有時例如人地話衝，你唔同意，都算啦，但係真係各有各做....儘量唔好人地post屌尻人。
反之亦然，你係勇武，就算你狂屌和理非，佢地未必會跟你衝，一樣影嚮士氣。
621真係去唔到ge, 就算，出少句聲,唔好講d咩返工，不了。呢d野...
我覺得係咁。

學術討論
「逆轉民意」同「未到適當時候」算唔算理性思考

樓主你講條撚咩
隔離post叫人食人血饅頭唔好食得咁難睇
都比人屈係分化啦

解釋你睇到啲咩，會導致你有咁嘅諗法。將你嘅見解講出嚟，等大家一齊討論，因為無人係大家肚裡面條蟲嘅。

當你知道有人唔理智，你就要自己先保持理智，呢個係解決分化嘅第一步。

如起底後見到某人明顯係五或分化撚，或經常出post引人互屌，可負皮上一頁，之後推番d有用post

收到兄弟

易地而處、將心比己好緊要

無錯，起底之後大家肯定咗，唔洗嘈，直接block。

激起情緒嘅說話，一句都嫌多。

咩叫民意？
逆轉民意有咩壞處？
民意要幾多先夠？
咁唔夠民意有冇方法去補救？有咩具體行動？
冇民意照做會點？

同理
咩叫適當時候？
需唔需要行動去促成呢個「適當時候」？
未到適當時候做有咩不足？

冇例子冇演譯冇解釋

你咁樣問係啱咖，互相理解第一步就係要咁做。但同時互相合作嘅大家都可一齊思考呢堆問題，一齊分析局勢，下一步乜嘢對我哋最有利？提出咗嘅做法係咪無可取之處？如有，係咪時間地點可以有更好提議，令件事更有機會成功？

大方向同共識絕對要有，做法可以唔一樣，先可以發揮到理和合作嘅威力，你認同嗎？

推

唔認同
搵人答我問題
答唔到就唔好再用上面堆野嚟覆

如果你唔認大家需要溝通，有相同目標可以各有各做，咁咩叫兄弟爬山？

和理非要求勇武唔好衝去爭取民意點樣係各有各做？
有冇一個和理非嘗試過任何方法去爭取過民意？
點解和理非咁多時間上連登開post叫人唔好衝都唔做其他野去爭取民意？
各有各做佢地究竟做左d咩？

互相合作完全無問題，咁勇武負責衝，和理非負責左d乜？
提出建議都完全無問題，咁麻煩解釋一下咩叫民意咩叫適當時候
開左幾十個post，
唔好分化、兄弟爬山、逆轉民意每一隻字都冇人講得出係d咩嚟

有一樣嘢我希望你理解，呢個星期，大家已經攰到個腦打哂架。我唔係勇武，唔敢行到最前，唯有做自己擅長嘅嘢，諗計，任何有局勢、可能成功嘅方法都攞出嚟同大家傾。民意等於乜嘢？最簡單嘅係大家認同用何種方式去解決問題，為各位帶嚟最大嘅利益，最少嘅傷害。和理非其實好多都好擔心前線勇武會喺唔係太值得嘅情況下受傷/被人拉，因為兄弟少一個就係少一個。

你問嘅問題唔係唔想答你，而係我仲返緊工。

和理非負責咗啲咩？文宣已經係其中一個，有人一直負責物資站，有人一直負責救援，仲有好多我相你會諗得到，佢唔係最前線，付出嘅喺其他地方，一齊努力先會成事。

我無辦法係咁躲喺廁所覆你千字文，如果你想傾嘅，等我晏少少放工先好嗎？

呢度，無專業抗爭者嘅。人人都差唔多，大家有心嘅，為何要互相指責呢？

樓主答問題未？仲遊花園